The following table lists ODBC functions, grouped by type of task, and includes the conformance designation and a brief description of the purpose of each function.

An application can call the SQLGetInfo function to obtain conformance information about a driver. To obtain information about support for a specific function in a driver, an application can call SQLGetFunctions.

Connecting to a Data Source

Function Name	Purpose
SQLAllocEnv	Obtains an environment handle. One environment handle is used for one or more connections.
SQLAllocConnect	Obtains a connection handle.
SQLConnect 	Connects to a specific driver by data source name, user ID, and password. 
SQLDriverConnect 	Connects to a specific driver by connection string or requests that the Driver Manager and driver display connection dialog boxes for the user.
SQLBrowseConnect	Returns successive levels of connection attributes and valid attribute values. When a value has been specified for each connection attribute, connects to the data source.
Obtaining Information about a Driver and Data Source

Function Name	Purpose
SQLDataSources	Returns the list of available data sources.
SQLDrivers	Returns the list of installed drivers and their attributes.
SQLGetInfo	Returns information about a specific driver and data source.
SQLGetFunctions	Returns supported driver functions.
SQLGetTypeInfo	Returns information about supported data types.
Setting and Retrieving Driver Options

Function Name	Purpose
SQLSetConnectOption	Sets a connection option.
SQLGetConnectOption	Returns the value of a connection option.
SQLSetStmtOption 	Sets a statement option.
SQLGetStmtOption 	Returns the value of a statement option.
Preparing SQL Requests

Function Name	Purpose
SQLAllocStmt	Allocates a statement handle.
SQLPrepare	Prepares an SQL statement for later execution.
SQLBindParameter	Assigns storage for a parameter in an SQL statement.
SQLParamOptions	Specifies the use of multiple values for parameters.
SQLGetCursorName	Returns the cursor name associated with a statement handle.
SQLSetCursorName	Specifies a cursor name.
SQLSetScrollOptions 	Sets options that control cursor behavior.
Submitting Requests

Function Name	Purpose
SQLExecute	Executes a prepared statement.
SQLExecDirect	Executes a statement.
SQLNativeSql	Returns the text of an SQL statement as translated by the driver.
SQLDescribeParam 	Returns the description for a specific parameter in a statement.
SQLNumParams	Returns the number of parameters in a statement.
SQLParamData	Used in conjunction with SQLPutData to supply parameter data at execution time. (Useful for long data values.)
SQLPutData	Send part or all of a data value for a parameter. (Useful for long data values.)
Retrieving Results and Information about Results

Function Name	Purpose
SQLRowCount	Returns the number of rows affected by an insert, update, or delete request.
SQLNumResultCols	Returns the number of columns in the result set.
SQLDescribeCol	Describes a column in the result set.
SQLColAttributes	Describes attributes of a column in the result set.
SQLBindCol	Assigns storage for a result column and specifies the data type.
SQLFetch	Returns a result row.
SQLExtendedFetch 	Returns multiple result rows.
SQLGetData	Returns part or all of one column of one row of a result set. (Useful for long data values.)
SQLSetPos 	Positions a cursor within a fetched block of data.
SQLMoreResults	Determines whether there are more result sets available and, if so, initializes processing for the next result set.
SQLError	Returns additional error or status information.
Obtaining Information about the Data Source's System Tables (Catalog Functions)

Function Name	Purpose
SQLColumnPrivileges	Returns a list of columns and associated privileges for one or more tables.
SQLColumns	Returns the list of column names in specified tables.
SQLForeignKeys	Returns a list of column names that comprise foreign keys, if they exist for a specified table.
SQLPrimaryKeys	Returns the list of column name(s) that comprise the primary key for a table.
SQLProcedureColumns	Returns the list of input and output parameters, as well as the columns that make up the result set for the specified procedures.
SQLProcedures	Returns the list of procedure names stored in a specific data source.
SQLSpecialColumns	Returns information about the optimal set of columns that uniquely identifies a row in a specified table, or the columns that are automatically updated when any value in the row is updated by a transaction.
SQLStatistics	Returns statistics about a single table and the list of indexes associated with the table.
SQLTablePrivileges	Returns a list of tables and the privileges associated with each table.
SQLTables	Returns the list of table names stored in a specific data source.
Terminating a Statement

Function Name	Purpose
SQLFreeStmt	Ends statement processing and closes the associated cursor, discards pending results, and, optionally, frees all resources associated with the statement handle.
SQLCancel	Cancels an SQL statement.
SQLTransact	Commits or rolls back a transaction.
Terminating a Connection

Function Name	Purpose
SQLDisconnect	Closes the connection.
SQLFreeConnect	Releases the connection handle. 
SQLFreeEnv	Releases the environment handle.